惡法擬暫緩但不撤 遊行前夕 林鄭緩兵 明天照上街

惡法擬暫緩但不撤
遊行前夕 林鄭緩兵
明天照上街

分享

民陣昨就周日遊行與警方開會，會後稱警方未有反對由維園遊行至政總添美道的路線。

【本報訊】當數以百計基督徒日以繼夜在中區高唱Hallelujah的時候，以「彰顯公義」為由堅持修訂《逃犯條例》的特首林鄭月娥，已連續第三日未向公眾露面。政府總部外弛內張，面對民陣再次號召港人周日上街，政圈昨日突然吹起政府會暫緩修例的風。泛民不受「緩兵之計」，堅決要求林鄭撤回惡法。

記者：呂浩然 伍雅謙

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

林鄭月娥在103萬人齊叫「撤回」後的第五天，仍然未回應民意訴求，6.12警方暴力鎮壓示威以來，更一直「鴕鳥」未有露面。但政圈突然傳來特區政府會暫緩修訂《逃犯條例》的消息。

昨日先有多名行會成員包括湯家驊、林正財、羅范椒芬等表態，指支持政府暫緩，行會召集人陳智思更指現時不能再加劇社會對立，政府應盤算重新解說及諮詢。建制派亦有轉軚迹象，其中民建聯立法會議員蔣麗芸邊指政府不應收回，邊稱稍為延遲修例也不壞，有別於建制派一直指修例有迫切性之說。

三草案「打尖」早於惡法審議

立法會秘書處也在昨天公佈下周的會議日程，當中可見立法會主席梁君彥原定預留召開大會的下周一及二，暫時未安排召開會議。立法會內務委員會昨亦接到政府函件，指希望就《國歌條例草案》、《2019年司法人員（延展退休年齡）（修訂）條例草案》及《2019年選舉法例（雜項修訂）條例草案》三個草案於7月3日恢復二讀，由於國歌法原定排期於本月26日立法會大會審議。民主黨立法會議員尹兆堅指，換言之26日亦不會舉行大會，三草案「打尖」早於《逃犯條例》前審議，意味市民的反對行動迫使政府調動議程，但是尹兆堅指梁君彥隨時有權再開大會，「幾時返嚟冇人知」，呼籲市民不要被政府緩兵之計瞞騙。

律政司長鄭若驊則終於在昨晚與反修例的大律師公會會晤，公會成員不引述會面內容，但重申已再促撤回修例。《蘋果》昨天曾向特首辦查詢是否撤回修例，截稿前未獲回覆。

另有消息指，外交部駐港特派員公署邀請一眾駐港總領事下周一出席有關《逃犯條例》修訂的簡報會。

「暫緩」消息緊接於民陣再次號召群眾周日上街的決定，民主黨主席胡志偉指出，政府的暫緩只屬是緩兵之計，估計待6月尾的G20峯會國家主席習近平和美國總統特朗普會面後，市民抗議聲音減少，令習不會在美國面前丟面後，條例就會捲土重來。

香港眾志創黨主席羅冠聰亦說：「暫緩？如果今晚政府宣佈暫緩，星期日大家仲出唔出嚟呀？梗係出啦！出佢老味呀！」他指出，如果政府說暫緩你就退，如何向被橡膠子彈射中的示威者交代？誰為他們伸張正義？「如果我哋繼續行動，就意味住政府一定會持續受壓，種種不公平不公義先可以有扭轉嘅迹象。追究警暴、林鄭落台、甚至民主自由，呢啲先係我哋要主動爭取嘅嘢。出嚟呀，一鼓作氣！」

民陣宣佈，已向警方申請星期日下午舉辦大遊行，由維園到政府總部。遊行訴求包括譴責警方暴力鎮壓市民、撤回《逃犯條例》修訂，及要求林鄭月娥下台。

民陣指出，數萬人到金鐘政府總部和立法會外集會，力阻立法會審議《逃犯條例》修訂，成功令立法會大會無法舉行；但警方無情鎮壓，以催淚彈，橡膠子彈和布袋彈傷害平民，民陣對此強烈譴責。

相關新聞：韓正南下處理 圖卸膊港府

職工盟發起罷工 籲僱主罷市

民陣昨傍晚就周日遊行與警方開會，會後民陣表示，警方未有反對由維園遊行至政總添美道的路線。民陣要求新增愛丁煲廣場起步點，但仍與警方商討當中。

職工盟發起下周一罷工反《逃犯條例》修訂，職工盟主席吳敏兒表示，今次是政治罷工，並非針對僱主，而是針對政府，呼籲僱主不要對參與罷工的員工秋後算賬，因為修訂《逃犯條例》會影響香港經濟，僱主僱員都是同坐一條船。職工盟亦促請全港僱主當日響應罷市一天，或作出特別安排，容許僱員以罷工方式出席由民陣在金鐘舉辦的反對《逃犯條例》修訂集會。

下一則
下一則
為選票 建制拒成林鄭陪葬品

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買

緩你老母

依加先縮？
暫你老母
過膽就硬推啦屌你老母
星期日再黎過

不撤不退

一定會上

聽日見

星期三咁多人受警察襲擊

推

到時見！